直播玩Air Tycoon Online 2番外篇6 - 經濟危機-深淵?機遇?

經濟危機相信係唔少ATO玩家嘅惡夢，危機最大特點就係世界旅客指數過山車般插水，一般最低谷唔會高於2500 (最惡劣甚至見過得1900 )，如果唔好彩再疊加石油危機簡直就係 ，但而家我可以同你講如果識玩嘅經濟危機絕對唔係死亡黑洞，反而會係一個可以爭取排名/拉開對手距離嘅機會 ，有以下幾點理由:
- 因為好多新手會執笠，留低好多航線空檔，正好可以乘機進佔一D高質航線
- 房地產 (酒店，旅遊巴，旅行社同機場) 價格會下跌，大手買入可以增加一定V值
- 如果危機時新增過航線，危機過後數值回升要令客量增長較快 (=收入增加)

經濟危機主要有以下幾樣野要做:
- 危機前要準備一定現金 (最好保持500萬以上)
- 降低投資減少支出，亦可以縮減員工數量 (但我知道好多人只維持最少員工量 )
- Close晒所有有競爭嘅非中轉客運
- 因為需求量問題，暫停飛大飛機，只用細飛機
- 淡季加大票價減幅，航線實在蝕爆就換細飛機/Close，記住貨運一定要減價
- 多油庫可以買油以減少燃油支出 (尤其如果疊加埋石油危機)
- 多D買房地產
- 雖然係玩家退game高峰期，但係唔好諗住收購公司，因為好多人都係虧蝕很大先退，反而應該抄低佢嘅高質獨營航線準備開
- 冇必要停止開航線，應該保持自己嘅節奏，一可以發現多D高數值航線，二係經濟恢復時上升比較快，但係要用細嘅飛機開，特別係貨運
- 記住經濟危機旺季一樣可以賺錢，所以都要加番價

其實經濟危機你可以當係一個測驗，測試下你自己本身經營係咪穩陣健康，本人面對經濟危機時多數只係跌40-50%收入，唔會蝕錢 (當然如果你有時間可以控制得更好，甚至同正常時期冇咩分別 )

玩過第一代LM

第一代晒時間

太多死貨長

結果玩到唔想玩